[0.000]
<no-speech>
[0.785]
<no-speech>
[3.075]
<no-speech>
[5.965]
<no-speech>
[8.255]
<no-speech>
[10.745]
<no-speech>
[13.335]
<no-speech>
[13.685]
<no-speech>
[14.955]
<sta> ya mfana
[16.115]
<no-speech>
[20.055]
<int> sengize ngayibamba manje lento yakho e- engiyizwayo oyikhulumayo <no-speech> <sta> <laugh>
[27.375]
<no-speech>
[34.655]
ehhe
[36.595]
<no-speech>
[44.085]
<no-speech>
[44.445]
<no-speech>
[47.055]
<no-speech>
[48.385]
<no-speech>
[49.725]
ehhe <sta> <cough> uhlelo seluze lwadwetshwa we <hes> lokhuzana kodwa <no-speech> uyayibona nje into esuke inomndeni phakathi iba banzi kodwa into (()) yifanele kakhulu ukuthi ngasohlangothini ngasohlangothini lo <no-speech>
[67.365]
mmhm na- nanokuthi ena u- o- o- ngasohlangothini luka- lwangakamakoti kushuthi kube khona ishortage ethize <no-speech> <breath> eyenzeka sasesiyabanciphisa abantu sesize (()) <no-speech> <int> thina saba hayarishela angithi uyabona
[80.105]
<no-speech>
[81.285]
<sta> so kusho ukuthi manjena kwase kufanele ukuthi sehlise ke umuntu oyedwa ngase ngibona ukuthi mina umuntu ozo-understanda uwena <no-speech> <breath> ngoba ena laba abanye ba- abasuka kwenye indawo uyayibona ne-excitement yokuyogqama phambili
[92.755]
<no-speech> <sta> ise- isenkulu
[94.485]
<no-speech>
[97.305]
abawu- three
[98.375]
<no-speech>
[99.955]
<sta> bekufanele ahambe nabafana abawu- four ngawe kusho ukuthi manje sebezoba wuthree ngoba manje laba abantu uyabona bendawo futhi abanye bebefunda isikole oyise sebaze baba uthengela into ngoba sengike ngayenza naleyo research manje ngase ngibona ukuthi ungcono wena ngoba ngiyazi ukuthi ngiyayazi ingqondo nenhliziyo yakho ukuthi uzo-understand <sta> ngcono ngikufake la ngoba vele uyasazi isimo <sta> sika Ntando uyazi ukuthi <no-speech> udingani <no-speech> ngasiphi isikhathi wena uyazazi izinto
[127.755]
<no-speech>
[128.935]
<sta> ehhe so ke
[130.185]
<no-speech>
[134.275]
<sta> no no no no no no <no-speech> awuzuku hayarisha lutho wena <no-speech> uzobakhona nje ubepresentable ngendlela ongaba presentable ngayo yikho nje ngithi ungathengi lutho <no-speech> uze uyifake kwi-expense <no-speech> <breath> <hes>
[146.035]
<sta> engatheni kanti phela wena vele uyasebenza unakho onakho uyayibona leyonto <breath> kodwa umbala wosuku u- upurple
[154.295]
<no-speech>
[156.325]
upurple ehhe uma kungukuthi yena ukulindele futhi nokuthi singa <no-speech>
[163.905]
yes u- u- ukulindele futhi ukuthi mhlambe noma kungaba wutie nje <int> onemibalanyana epurple uma ufila ukugqoka wona ukulindele futhi ukuthi uma kukhona isimo (()) <sta> thize mhlambe <int> sizokufaka kubangani baka- Ntando ukuze nawe ubene- u- kubantu abazokhulumela uNtando njengomngani
[180.325]
<no-speech>
[184.595]
<no-speech>
[185.045]
<no-speech>
[186.575]
cha kusho mina lokho
[188.615]
<no-speech>
[192.925]
<no-speech>
[195.065]
<no-speech>
[195.875]
kusho mina lokho
[197.035]
<no-speech>
[207.345]
<sta> ehhe ikhona imoment azo khuluma kuyona naye ehhe ne
[210.485]
<no-speech>
[212.355]
<no-speech>
[212.725]
<no-speech>
[217.365]
mmhm angithi phela u- umngani <no-speech> noma iyouth okukodwa kwalokho kufanele wazi ukuthi uzongena kukho <no-speech> <sta> iyouth iyouth ya- yas- yangokwebandla noma umngani <breath> wena ke zikhethele ke
[228.445]
<sta> then mina uma sengenza u- u- iprogramme ngoba <no-speech> sengi- seyi- sesiyidwebile ekhaya kodwa ngisengakufaka wena lapho ku- kokukodwa kwalokho
[235.325]
<no-speech>
[237.435]
yes
[238.115]
<no-speech>
[241.955]
okay ngizokufaka khona <sta> ke <no-speech>
[244.195]
<no-speech>
[245.275]
(()) <sta>
[246.695]
<no-speech>
[248.465]
uzokwenzenjani
[249.275]
<no-speech>
[250.615]
<no-speech>
[251.165]
<no-speech>
[252.775]
<sta> wangilandela e- esikoleni <no-speech>
[255.165]
<no-speech>
[256.545]
kosukwa ekhaya kuyiwe kwangilandela bese kubuyiwa ke kuhanjwe kuyo shuthwa kubuyiwe futhi kuziwe bese kuba khona nelunch kwangilandela esikoleni ebese siyabuya ke siza ekhaya sekuwumabo ke <no-speech>
[268.725]
mmhm
[269.345]
<no-speech>
[271.235]
<sta> ya izophelela khona laphayana nje yonke into ngoba <breath> siba sibalekela indleko mhlambe ngabe siye sayobheka indawo eyithize nje zase- edrobheni zokushutha <breath> kodwa ke sibuye sesithemba isikole sikaMdlalose ngoba ena
[282.305]
si sikahle sinendawo ekahle nje si clean sine- Mbali nakho konke <hes> ama- leyi- hlahlana ezimfishane
[289.655]
<no-speech>
[292.945]
<sta> he ehhe ayikho kakhulu
[294.995]
<no-speech>
[299.775]
mmhm
[300.675]
<no-speech>
[302.775]
ehhe sesethemba nje ke nokuthi isimo sezulu singasiphoxi
[306.635]
<no-speech>
[308.275]
mmhm ngoba okunye engike nge- ngezwa kancani uThabani kusho uthe ku- kukhona omunye umshado ovele okhona lapha esikoleni sikaMdlalose wenye intombazane yakwaMasuku lapha phezulu phansi kwezintaba ngaseMasundwini kusho ukuthi phela ke
[320.065]
mhlambe siyodedelana ngoba mhlambe bona bayobe bengaphakathi hall thina sizo zenzela esiyenzela khona siyihambele nathi noma mhlambe kanye kanye angazi kuyobonakala nje kodwa angiboni ukuthi ukuba khona kwabanye abantu kwi venue (()) sizoyisebenzisa nge- nga- ngepurpose eyodwa kodwa ngeyikhathi eyihlukene kungasilimaza
[336.925]
<no-speech>
[340.195]
mmhm
[341.105]
<no-speech>
[344.575]
<sta> yes
[345.405]
<no-speech>
[348.725]
mmhm kodwa ke futhi ke thina besesithe sizo shooter nje kuphela ngoba sifuna <hes> indawo ekahle <hes> ene Mbali nakho konke nje eright
[358.605]
<no-speech>
[360.005]
<no-speech>
[360.385]
<no-speech>
[361.575]
mmhm mmhm <no-speech>
[364.195]
ku- <sta> kusho ukuthi i- i- iyona yiphi i- inamba okufanele ngikuthinte kuyo ukwenzela ukuthi mhlambe uma ngifuna ukuzwa ukuthi ukuphi kuqhubekani
[370.285]
<no-speech>
[373.825]
ewuseven three eno one
[375.495]
<no-speech>
[377.255]
<sta> okay wena ke nawe ngicela ungifonele ku- oh eight three angithi uyayikhumbula leyonumber yami
[383.005]
<no-speech>
[385.445]
<sta> angithi uyayikhumbula leyo namba yami
[387.195]
<no-speech>
[388.105]
angizwa
[388.665]
<no-speech>
[390.075]
ehhe ngicela ungifonele kuyona lena nje ngimane ngimane ngayifaka nje le ngoba ene ibinanemadlana ebikade ngigcine nginayo ngoba bengiyithenge emgaqweni
[397.865]
<no-speech>
[400.315]
ehhe kodwa akuyona inamba e-active kangako
[403.125]
<no-speech>
[413.975]
<sta> okay okay
[415.375]
<no-speech>
[419.085]
<sta> mmhm kodwa ke iyona iyona ke esebenzayo kodwa ke nje <no-speech> ngizozama ukuyifihla nalezi ezinye zibe khona nje around ukuze uma ufona ngizosheshe ngikwamukele <no-speech> okay
[430.725]
<sta> olright
[431.425]
<no-speech>
[435.905]
<no-speech>
[436.335]
<no-speech>
[439.915]
<no-speech>
[441.045]
<no-speech>
[441.960]
